%doc: fonts/fem_escola/El viatge de l'oreneta/El viatge de l'oreneta.docx
%\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{Acte Democràtic} % titol
{d’homenatge a Josefina Piquet, gran amiga de l’escola}
{Fem_escola} % seccio
{220} %pagesof
% autor: manera incansable i del 36
% curs: Fem Escola







\subsubsection*{El
viatge de l’oreneta}

El
passat dia 8 d’octubre va tenir lloc a l’Auditori de Barcelona
l’acte d’homenatge a la Josefina Piquet, organitzat pel Memorial
Democràtic. La Josefina va néixer a Sarrià (Barcelona) el 24 de
novembre de 1934. La seva infantesa va estar marcada per la Guerra
Civil i el posterior exili a França, que es va allargar durant 10
anys. Gràcies al seu esperit de superació, va saber transformar els
traumes en experiències vitals que van enfortir, encara més, el seu
caràcter. Un cop trencat el seu
 silenci, va treballar per preservar
la memòria dels vençuts i va transmetre les seves experiències de
manera incansable, especialment als joves, perquè es convertissin en
la veu i el llegat per a futures generacions. 

El
silenci porta a l’oblit
deia.
Cada
curs la Josefina Piquet venia a l’escola a fer una xerrada a
l’alumnat de 4t de secundària. Sempre, el seu poder comunicatiu i
l’emoció que transmetia, impactava de manera extraordinària els
nostres nois i noies. 

Estic
molt orgullosa de ser filla
 dels qui van perdre la guerra, perquè
nosaltres teníem la raó
els deia. La memòria històrica entrava amb força i convicció a la
classe de la mà de la Josefina, secretària de l’
Associació
Dones del 36
encara que ella preferia que li diguéssim la 
nena
del 36.

La
Josefina Piquet ens va deixar l’11 d’agost de 2013, però
continua entre nosaltres perquè la seva veu no s’apagarà mai.

\includegraphics[width=0.8\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/acte_01.jpg}

\end{news}
